連登侵粉們點睇呢個神秘撐侵組織—匿名者Q（QAnon）

匿名者Q（QAnon[a] [/kjuːəˈnɒn/]）是一種極右翼陰謀論[1][2][3][4][5]，其認為美國政府內部存在一個反對美國總統當勞·特朗普和其支持者的深層政府。[6]這個理論最早於2017年10月出自4chan討論版中的一個署名為Q的匿名用戶，匿名者Q聲稱自己掌握了涉及特朗普政府及其在美國的反對者的機密信息。此外，Q還誣告了眾多自由派荷里活演員，政治家和高級官員參與國際地下孌童網絡，他還聲稱當勞·特朗普假裝通俄，以誘使羅伯特·穆勒暴露出深層政府的存在，並且成功阻止了由巴拉克·奧巴馬、希拉里·克林頓和喬治·索羅斯發動的政變。[7][8][9]「Q」這個名字出自美國機密許可中的最高級別「Q級許可」。

匿名者Q的出現與特朗普此前一番耐人尋味的言論有關。2017年10月，特朗普在白宮與記者談話時提到了一場「風暴前的寧靜(the calm before the storm)」，當時有記者追問：「你說的是什麼風暴？」特朗普語焉不詳地回應：「你會知道的。」這讓在場的記者大惑不解[10]。

這一陰謀論主要由特朗普總統的支持者以「風暴和大覺醒」的名義傳播，但公眾認為這些觀點「毫無根據」、[11][12][13]「精神錯亂」[14]和「缺少證據」。[15]匿名者Q的支持者也被公眾稱為「瘋狂的陰謀論邪教」[16]和「互聯網上最狂熱的一些特朗普粉絲」。[17]

2018年夏天，匿名者Q的追隨者開始在特朗普的集會上現身。[18]活躍於電視和電台的公眾人物米高「萊昂內爾」勒布朗是該理論的推動者，他於2018年8月24日在橢圓形辦公室獲得了跟特朗普總統的拍照機會。[19]

2020年以來，Facebook、Twitter、Instagram和YouTube開始對匿名者Q支持者的賬號進行封鎖，及發佈的內容實施刪除[20]。

有個-6做埋眾議員

美國聯邦調查局（FBI）標籤為國內恐怖主義威脅的右翼陰謀論團體「匿名者Q」（QAnon）支持者格林（Marjorie Taylor Greene，圖），在無對手下以20.7萬餘票、相當於74.7%得票率，代表共和黨當選喬治亞聯邦眾議員。其民主黨原對手因9月離婚要遷出原居所而棄選，但當局拒絕撤銷其參選資格，令民主黨無法替補候選人。

今年才冒出名堂的「匿名者Q」，以支持特朗普、散播偏激觀點和陰謀論知名，其支持者在共和黨內部只佔極少數，但對保守派選民頗有重要影響力。身為建築公司東主的格林也曾經多番發表偏頗言論，貶抑黑人、猶太人與穆斯林，例如宣稱索羅斯曾與納粹合作、黑人是民主黨的奴隸、白人男性是當今美國最受苛待的一群。特朗普曾讚她是「共和黨明日之星」。FBI則警告過其言論足以構成國內恐怖主義威脅。